<resources>
    <string name="app_name">+DOG</string>
    <string name="title_activity_scrolling">Acerca de</string>
    <string name="large_text">

        <b> "LOS PERROS \n\n" </b>

        "El perro es un mamífero doméstico que pertenece al grupo de los carnívoros. \n\n
        Es una subespecie del lobo gris, a quien se lo considera como su antepasado, y tiene semejanzas con los zorros y los chacales.\n\n"

        "Los perros se caracterizan por:\n\n"

           <i> "1) Ser muy afectuosos con los humanos.\n"</i>
           <i> "2) Tener un sentido del olfato muy agudo.\n" </i>
           <i> "3) Tener un amplio espectro auditivo.\n"</i>
           <i> "4) Ser capaces de detectar el movimiento y la luz a la distancia.\n"</i>
           <i> "5) Tener una piel externa que se renueva de manera periódica.\n\n"</i>

        "Los perros son seres sociables y viven en manada con otros perros o con humanos. Suelen vivir unos 13 o 15 años y, algunos como los de raza pequeña, llegan a los 17 años.

        La calidad de vida, tanto por la alimentación como por los cuidados de su salud, es un factor de influencia para la expectativa de vida\n\n"

        "Los perros son carnívoros, al igual que sus antepasados, los lobos.Tienen 42 dientes diseñados para desgarrar a sus presas.

        Entre los cuatro y nueve meses de vida suelen cambiar su dentadura por los dientes definitivos. Además, sus glándulas salivales segregan abundante saliva para dar comienzo al proceso de digestión en la boca.\n\n"

        "Debido a la domesticación por parte de los humanos, también suelen comer verduras o cereales cocidos,como el arroz, y alimentos balanceados que concentran todos los nutrientes necesarios para mantener su buena salud. Dependiendo de su edad y estilo de vida, necesitan consumir entre 1300 y 3500 calorías por día.\n\n"

        La capacidad de reproducción de los perros se da a temprana edad, tanto con la madurez sexual de las hembras (que se produce entre los 8 y los 12 meses luego de la aparición de su primer celo), como con la madurez sexual de los machos (que se da un poco más tarde, a partir de los 15 meses. \n\n
        Sin embargo, para un mejor desarrollo del perro se aconseja permitir el apareamiento a partir del año y medio. \n\n\n

        La gestación en las hembras suele durar dos meses. Las perras de tamaño pequeño suelen dar a luz entre dos y tres crías, mientras que las de tamaño más grande pueden tener entre cinco y siete crías.
        La cantidad de bebés dependerá de la raza, la salud y demás aspectos de la hembra. \n\n

        El perro posee dos sentidos especialmente bien desarrollados: el olfato y el oído. Empezaremos por el más importante, el sentido del olfato, fundamental para la caza, las conductas sociales y las sexuales. A diferencia del humano, que posee únicamente 5 millones de receptores olfativos, el perro posee entre 200 y 300 millones de receptores olfativos. Otro aspecto clave es el sentido del oído, mucho más agudo que el del ser humano. \n\n

        Siguiendo con las características de los perros, debemos saber que en la actualidad existen más de 300 razas de perros, reconocidas por unas u otras organizaciones cinológicas, como pueden ser la FCI (Fédération cynologique internationale) o The Kennel Club, dos de las más importantes. Así mismo, existen otras razas que son reconocidas por federaciones secundarias, gobiernos y autonomías.
    </string>

    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string name="title_activity_main2">MainActivity2</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">Datos del perro</string>
    <string name="second_fragment_label">Datos del dueño del perro</string>
    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="previous">Volver</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment</string>
</resources>